{"id":"b2","uid":"4024d906197ebfab0c3b0024e1630fa6","orderID":"b0002","name":"Grammle-B2","slug":"wörter-oder-worte","aliases":["b2","woerter-oder-worte","4024d906197ebfab0c3b0024e1630fa6"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"die Dankeswörter","correct":"Dankesworte","wrongex":"Als Geburtstagskind solltest du unbedingt **ein paar Wörter** sagen!","correctex":"Als Geburtstagskind solltest du unbedingt **ein paar Worte** sagen!","status":2022,"alt":["die Rede","die Ansprache"],"source":[{"spiegel":"https://www.spiegel.de/kultur/zwiebelfisch/zwiebelfisch-abc-worte-woerter-a-307445.html"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Wort#Bedeutung-2"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Wort#Substantiv,_n,_Worte"}],"wrongs":["\\b(D|d)(ankeswörter|ANKESWÖRTER)\\b"],"explanation":"„Wörter“ bezieht sich auf die kleinste sprachliche Einheit, „Worte“ hingegen auf das Ausdrücken von Gedanken.","note":"wird manchmal scherzhaft verwendet","type":"regeln"}
